\chapter{Testy}
Celem przeprowadzonych testów jest sprawdzenie poprawności zaimplementowanych funkcjonalności oraz pomiar wydajności aktualnego rozwiązania. Testy przeprowadzone zostały na prywatnej sieci Ethereum, z wykorzystaniem dwóch niezależnych klientów aplikacji. Jeden z klientów uruchomiony został na komputerze z systemem operacyjnym Windows, natomiast drugi na komputerze z systemem MacOS.

\section{Scenariusze testowe}
\subsection{Dodanie nowej kolekcji}
\begin{enumerate}
    \item Użytkownik A, w panelu po lewej stronie (panel kolekcji), klika w przycisk oznaczony symbolem "+"
    \item W polu tekstowym, który wyświetlił się zamiast klikniętego w poprzednim kroku przycisku użytkownik A wpisuje dowolną nazwę kolekcji i potwierdza swój wpis klawiszem enter
    \item W panelu kolekcji powinien pojawić się wpis (nowa kolekcja) o nazwie podanej przez użytkownika A
    \item Użytkownik B wciska przycisk znajdujący się w lewym dolnym rogu oznaczony ikoną synchronizacji i podpisany "Reload"
    \item W prawym dolnym rogu aplikacji użytkownik B powinien zostać poinformowany o procesie odświeżania informacji
    \item Po zakończeniu tego procesu, u użytkownika B powinien pojawić się, w panelu kolekcji, wpis użytkownika A.
    \item Proces jest powtarzany zamieniając użytkowników A i B
\end{enumerate}

\subsection{Dodanie nowego dokumentu}
\textit{Wymaga: Dodanie nowej kolekcji}
\begin{enumerate}
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzoną kolekcje, klikając w jej nazwę z panelu po lewej stronie (panel kolekcji)
    \item Użytkownik A, w panelu górnym (panel dokumentów), klika w przycisk oznaczony symbolem "+"
    \item W panelu dokumentów, u użytkownika A powinien pojawić się nowy dokument o tytule "New Document", oraz powinien być automatycznie wybrany
    \item Użytkownik B wciska przycisk znajdujący się w lewym dolnym rogu oznaczony ikoną synchronizacji i podpisany "Reload"
    \item W prawym dolnym rogu aplikacji użytkownik B powinien zostać poinformowany o procesie odświeżania informacji
    \item Po zakończeniu tego procesu, użytkownik B, kilka w kolekcje wybraną przez użytkownika A
    \item W panelu dokumentów, użytkownik B, powinien mieć tą samą listę dokumentów co użytkownik A
    \item Proces jest powtarzany zamieniając użytkowników A i B
\end{enumerate}

\subsection{Zmiana tytułu dokumentu}
\textit{Wymaga: Dodanie nowego dokumentu}
\begin{enumerate}
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzoną kolekcje, klikając w jej nazwę z panelu po lewej stronie (panel kolekcji)
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzony dokument, klikając w jego ikonę z górnego panelu (panel dokumentów)
    \item Użytkownik A zmienia napis w polu tekstowym znajdującym się pod panelem dokumentów
    \item Użytkownik A klika w przycisk znajdujący się w lewym dolnym rogu oznaczony ikoną dyskietki i podpisany "Save"
    \item W prawym dolnym rogu aplikacji użytkownik A powinien zostać poinformowany o procesie zapisywania dokumentu
    \item Po zakończeniu tego procesu, użytkownik B klika w przycisk znajdujący się w lewym dolnym rogu oznaczony ikoną synchronizacji i podpisany "Reload"
    \item W prawym dolnym rogu aplikacji użytkownik B powinien zostać poinformowany o procesie odświeżania informacji
    \item Po zakończeniu tego procesu, użytkownik B kilka w kolekcje wybraną przez użytkownika A
    \item Użytkownik B wybiera dokument edytowany przez użytkownika A
    \item Dokument powinien mieć nazwę nadaną przez użytkownika A
    \item Proces jest powtarzany zamieniając użytkowników A i B
\end{enumerate}

\subsection{Wprowadzenie zmiany do dokumentu}
\textit{Wymaga: Dodanie nowego dokumentu}
\begin{enumerate}
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzoną kolekcje, klikając w jej nazwę z panelu po lewej stronie (panel kolekcji)
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzony dokument, klikając w jego ikonę z górnego panelu (panel dokumentów)
    \item Użytkownik A zmienia napis w polu tekstowym znajdującym się w centrum aplikacji pod tytułem dokumentu
    \item Użytkownik A klika w przycisk znajdujący się w lewym dolnym rogu oznaczony ikoną dyskietki i podpisany "Save"
    \item W prawym dolnym rogu aplikacji użytkownik A powinien zostać poinformowany o procesie zapisywania dokumentu
    \item Po zakończeniu tego procesu, użytkownik B klika w przycisk znajdujący się w lewym dolnym rogu oznaczony ikoną synchronizacji i podpisany "Reload"
    \item W prawym dolnym rogu aplikacji użytkownik B powinien zostać poinformowany o procesie odświeżania informacji
    \item Po zakończeniu tego procesu, użytkownik B kilka w kolekcje wybraną przez użytkownika A
    \item Użytkownik B wybiera dokument edytowany przez użytkownika A
    \item Dokument powinien mieć treść nadaną przez użytkownika A
    \item Proces jest powtarzany zamieniając użytkowników A i B 
\end{enumerate}

\subsection{Audyt dokumentu}
\textit{Wymaga: Wprowadzenie zmiany do dokumentu}
\begin{enumerate}
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzoną kolekcje w której edytował dokument, klikając w jej nazwę z panelu po lewej stronie (panel kolekcji)
    \item Użytkownik A wybiera wcześniej utworzony dokument, który edytował, klikając w jego ikonę z górnego panelu (panel dokumentów)
    \item Użytkownik A klika w ikonę znajdującą się po prawej stronie od tytułu dokumentu oznaczona ikoną dokumentu
    \item Aplikacja powinna przejść w tryb audytu
    \item Użytkownik A w panelu znajdującym się po prawej stronie (panel zmian) powinien widzieć swoje oraz użytkownika B paczki zmian (Commity)
    \item Po kliknięcie w paczkę zmian, w centralnej części aplikacji powinien pojawić się podgląd wprowadzonych zmian
    \item Proces jest powtarzany zamieniając użytkowników A i B
\end{enumerate}

\section{Wyniki przeprowadzonych testów}
Wszystkie testy zostały przeprowadzone, a ich wyniki są pozytywne. Czasy wykonania poszczególnych funkcjonalności programu zostały zaprezentowane w tabeli \ref{times-short-blockchain} oraz w tabeli \ref{times-long-blockchain}.
\\
\begin{table}[ht]
    \captionsetup{justification=centering}
    \centering
    \begin{tabular}{|r|c|c|} \hline
        Funkcja                          & Użytkownik A & Użytkownik B  \\ \hline
        Dodanie nowej kolekcji           & 1238 ms      & 1489 ms       \\ \hline
        Dodanie nowego dokumentu         & 1280 ms      & 1443 ms       \\ \hline
        Zmiana tytułu dokumentu          & 3403 ms      & 3595 ms       \\ \hline
        Wprowadzenie zmiany do dokumentu & 3392 ms      & 3659 ms       \\ \hline
        Wczytanie dokumentów             & 445 ms       & brak danych   \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Czasy wykonania poszczególnych funkcjonalności na krótkim łańcuchu bloków (<100 bloków)}
    \label{times-short-blockchain}
\end{table}

\begin{table}[ht]
    \captionsetup{justification=centering}
    \centering
    \begin{tabular}{|r|c|c|} \hline
        Funkcja                          & Użytkownik A & Użytkownik B  \\ \hline
        Dodanie nowej kolekcji           & 1238 ms      & 1489 ms       \\ \hline
        Dodanie nowego dokumentu         & 14177 ms     & 29595 ms       \\ \hline
        Zmiana tytułu dokumentu          & 3403 ms      & 3595 ms       \\ \hline
        Wprowadzenie zmiany do dokumentu & 3392 ms      & 3659 ms       \\ \hline
        Wczytanie dokumentów             & brak danych  & 13923 ms      \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{Czasy wykonania poszczególnych funkcjonalności na długim łańcuchu bloków (>300 bloków)}
    \label{times-long-blockchain}
\end{table}

\begin{center}
    Przetestować jeszcze koszta operaacji i podsumować wyniki
\end{center}

% \subsection{Dodanie nowej kolekcji}

% OK - 1239.026 ms
% Mich - 1489.291
% \subsection{Dodanie nowego dokumentu}
% OK - 1280.687 ms
% 4557
% MICH - 127397.841 ms
%       29595
% SZYM   14177
% \subsection{Zmiana tytułu dokumentu}
% OK - 3403.145 ms
% OK - 3595.469 ms
% \subsection{Wprowadzenie zmiany do dokumentu}
% OK - 3392.519 ms
% OK - 3659.968 ms
% \subsection{Audyt dokumentu}
% Przeładowanie
% OK - 13923.325 vs 445.456
% Średnio zmian